Google 證實購地消息，將興建於台灣的第三座資料中心，

日前有消息傳出 Google 購入雲林斗六 6 萬坪土地，將在當地興建第三座資料中心。Google 台灣總經理林雅芳在今（3）日舉辦的 2020 智慧台灣計畫線上發表會中，也正面回應證實雲林購地消息。

Google 繼 2013 年在彰化彰濱工業區啟用首座資料中心後，2019 年 9 月又於台南購地購地設立第二座資料中心；近日再傳 Google 已購入中纖在雲林斗六的 6 萬坪土地，規劃打造第三座資料中心的消息。有關雲林購地傳聞，也在今天由 Google 台灣總經理林雅芳公開證實，表示購地是為因應未來 Google 在台灣持續成長的需求，但目前尚未有建設時程和相關細節，日後若有進展再行說明。

林雅芳指出，Google 從 2010 到 2019 年的網路基礎建設投資，在台灣共帶動 7.2 萬個工作機會，2019 年 Google 網路基礎建設投資，也促成台灣網路流量增長達到 46 ％。

台灣是 Google 在亞太地區規模最大的研發基地之一，也在 Google 網路基礎建設中扮演全球樞紐的角色。林雅芳表示，這些投資不僅展現台灣在 Google 全球網路生態系中的重要性，也為台灣帶來產業發展以及就業機會上的效益。

另一方面，Google 去年宣布在新北市板橋興建的全新辦公室，進度並沒有因為今年疫情而有所異動，將維持承諾如期於今年年底落成，也將陸續搬遷部分團隊到新辦公室，主要將以工程相關團隊為主。

此外，Google 在剛宣布的 2020 智慧台灣計畫中，也聚焦「振興」和「轉型」兩大方向，持續擴大數位人才培育、協助企業強化營運，投入更多資源與規劃，這些都是今年 Google 重要的投資項目。

副總統賴清德在會中表示，Google 投資台灣的種種策略和成效，已經成為台灣轉型智慧國家最重要的夥伴之一。他除了感謝 Google 投資與深耕台灣，也強調 Google 智慧台灣計畫跟台灣國家發展方向互相吻合，未來台灣數位發展不能沒有 Google 幫忙，而 Google 要在台灣持續發展也需要政府政策支持，形容彼此為「魚幫水、水幫魚」的情況，期望未來能透過更多緊密合作創造雙贏。

正常吖，唔通去香港起咩？

香港人均GDP秒殺台灣，香港有強大嘅地產、金融、保險、倫敦金、傳銷、物流、旅遊業

數碼港賣樓好賺過Google垃圾資料中心啦

唔意外，反正香港既創新科技已經係 30/6/2020 正式玩完

科技龍頭係邊，企業就搬去邊，地產？金融？保險？物流？

冇架喇呢個城市

Google 購買中國人造纖維（中纖）在台灣雲林縣斗六市 20 公頃的土地，用作興建台灣第三座資料中心。業內人士預計相關投資金額至少新台幣 200 億元（約港幣 53 億元）。有外媒分析認為 Google 此舉是應對《港區國安法》，計劃將服務中心移離香港遷往亞洲鄰近地區，但 Google 在 26 日低調回應事件稱，不會對報導作出評論。

國安法保障香港土地免受美帝侵佔

開去第二個台喇, 開去財經台時事台上班台都好過開係硬件台

港版國安法效應，南韓 Naver 宣布將香港資料中心移往新加坡

做為通訊軟體 LINE 的母公司，南韓 Naver 在網路服務上有著廣大的市場，出於對隱私問題的擔憂，Naver 近日證實將放棄香港做為資料備份中心的基地，改為轉移至新加坡擴展站點。

今年 7 月初，由中國政府訂製的香港《國安法》正式生效，此舉同時也將香港網路納入中國的「防火長城」審查機制中，出於各種因素，包含 Facebook、Twitter 和 Google 在內的矽谷大廠都紛紛開始重新審視香港業務。

【美國乾淨網路計畫啟動】Google、臉書海底電纜「正式棄港」，改連接台灣、菲律賓

仲有幾多國安法嘅「利好消息」